[本土議題] 橫洲迫遷在即 村民繼續導賞口傳真相

橫洲迫遷在即 村民繼續導賞口傳真相

「橫洲事件」始於2013年。房屋署原計劃在整個橫洲即包括非原居民寮屋村鳳池村、楊屋新村及永寧村，以及棕地興建合共17,000個單位，卻遭屏山鄉事委員會和鄉事派反對。政府「摸底」後於2014年修訂計劃，剔除發展棕地，可建單位大幅減至4,000個。

2016年，當時正競選立法會的朱凱廸踢爆事件，斥做法是「官商鄉黑勾結」，事件進一步發酵，政府在2016年9月被迫召開記者會解畫，時任行政長官梁振英表示在2014年1月27日已自行決定優先發展第一階段的4,000個單位，棕地建屋則列為第二及第三期，未有發展時間表。

2017年，政府引用《土地收回條例》將非原居民所擁有的3.5公頃土地收回並列官地。明日向立法會申請撥款，平整整片土地。